川普若堅定挺台 美專家：中國將難與美抗衡

川普若堅定挺台 美專家：中國將難與美抗衡

2016-12-15 07:23

〔即時新聞／綜合報導〕美國總統當選人川普（Donald Trump）11日公開質疑「一個中國」政策，引起各界關注。美國的中國問題專家、作家章家敦（Gordon Chang）表示，川普的直覺沒有錯，但台灣並不是交易籌碼，若是中國出現內部分歧的意見，川普堅定挺台，中國將難有籌碼和美國抗衡。

綜合媒體報導，章家敦13日在《國家利益》（National Interest）雜誌網站發表專文指出，中國對川普和總統蔡英文通電話，以及他批評「一中政策」的回應，就是期望川普能夠像過去美國歷任總統一樣，上台前強硬，就任後趨於緩和，想幫川普找台階下。

不過章家敦認為這次情況不一樣，他認為下任美國總統非常特別，不會走前任的路，他也說，台灣絕對不是交易的籌碼，台灣是民主國家，美國必須支持，可能會讓中國內部發生歧見，將沒有能力與美國達成協議。如果美國不支持台灣，中國勢必會從美國手中奪取許多東西，而且態度會更為強硬。
<自由時報>

估唔到要用生意佬講價手法先治得到支那

美國的中國問題專家=親共美國人